# User domain

Служба аутентификации определяет, имеет ли аутентифицированный пользователь права на доступ к конечной точке API. Мы будем использовать веб-токены JSON для обмена данными об авторизованных пользователях между службами, поэтому нам нужна пара закрытых и открытых ключей.
Мы должны поместить private.key в /authService каталог, потому что он будет использоваться только этой службой для подписи токенов. Файл public.key должен храниться в корневом каталоге, поскольку он будет использоваться всеми другими службами, которым необходимо проверять подписи токенов с помощью этого открытого ключа.
Приложение будет иметь 4 роли: клиент, бармен, тренер и админ. Вот почему JWT должен содержать строки, указывающие, какие привилегии предоставляются пользователю.
Сервисы, которые напрямую взаимодействуют со стороной клиента, будут иметь проверку JWT для защиты конечных точек API.